學者：九成抗爭者撐激進示威

學者：九成抗爭者撐激進示威

多名學者組研究團隊對反送中示威者作問卷調查，當中九成人支持激進抗爭。資料圖片

【本報訊】野貓式堵路、不合作運動，逼爆機場……特區政府硬推《逃犯條例》修訂，觸發本港連串大型示威遊行，由多間大學學者帶領的研究團隊，過去兩個月在示威現場共進行12次問卷調查，發現越來越多示威者認同「激進示威手段可令政府聆聽民意」，而對「在政府一意孤行情況下，抗爭者使用武力是可以理解」的說法，認同感更明顯上升，由6月時不足七成，在不足一個月內急升至九成，反映民情持續升溫，受訪市民對激進行動接受度大幅上升。

相關新聞：旅客失預算 禁區過夜

「政府一意孤行 武力可理解」

包括中大新聞與傳播學院院長李立峯，及多名大學學者在內的研究團隊，於6月9日至8月4日共12次大型示威遊行中進行問卷調查，共收回6,688份。

結果發現受訪者贊成「在政府一意孤行情況下，抗爭者使用武力是可以理解」的比例，上升趨勢明顯。

6月16日僅69.1%受訪者表示贊成或非常贊成；但7月1日贊成比例已上升至83.5%。到了7月21日、7月27日及8月4日，贊成的受訪者比例均逾九成。

運動越趨激進，是社會關注點之一，研究團隊6月21日開始的大部份調查，增設「假如政府除了『暫緩』立法之外不再作任何讓步，你認為運動的下一步應該怎樣？」，結果反映除7.1遊行外，認同應「進一步把抗爭升級」的受訪者比例維持在約50%。到8月4日西環集會，更有54.1%受訪者選擇該選項。

運動一直以年輕人為主，調查結果亦與此觀感脗合。調查發現參與者大部份介乎20歲與30歲，且教育程度亦偏高，多於一半的示威者曾參與2014年雨傘運動。

此外受訪者中自稱屬中產階層者，比自稱屬下層階級的參與者多。調查亦發現示威者政治光譜廣闊，「溫和民主派」是中堅力量，其次是廣義「本土派」。自稱「中間派」或「無取向」亦佔一定比例。

■記者呂麗嬋

上一則
上一則
77%市民促設獨立調查委員會

下一則
下一則
涉雷射筆射眼 前空姐被控襲警

旅客失預算 禁區過夜
「警察意圖謀殺市民」
壞事一籮籮 警敢做不敢認
記者洶湧質問 三小時聽廢話
鄧炳強：無印象歡送飯局有鄉黑在席
速龍放入背囊 鏡頭全程直播
社福界圍警總 高呼「知法犯法」
200人促太古站長交代
國泰：或炒撐非法抗議員工
警認用過期催淚彈
民陣發起8.18遊行 再以人數施壓
爆眼少女護目鏡揳布袋彈
頜骨全碎毀容 醫生轟謀殺
醫護無限期罷工 東區醫院百人默站
悲憤教徒遊行 促盧偉聰悔改
港腳葉鴻輝：良知比尊嚴重要
劉業成回巢改陰招大抓捕
水炮車示範 疑調低威力做騷
連登仔記招：警濫暴涉犯酷刑罪
警濫暴不義 民望急挫三成
年輕高學歷者指政府最大責任
77%市民促設獨立調查委員會
涉雷射筆射眼 前空姐被控襲警
京拋「恐怖主義苗頭」嚇港
劉銳紹：製輿論鋪路更大武力
海港城遭批鬥 吳光正撰文補鑊
美共和黨領袖 警告華勿暴力鎮壓
公民黨訪美 倡保障被控暴動港人
30素人擬戰區選 批評林鄭無貢獻
葵芳站毒氣未消街坊怒氣盛
車長促港鐵與警割席
荃灣白衣暴徒圍毆急救員爆衝突
萬人高呼「黑警還眼」突傳武力清場機場封航 白色恐慌

推 只佔不阻

係啲分化撚洗緊版想搞到人唔去機場, 唔好推嗰啲post加入罵戰

機場要人呀